武漢市長承認疫情初期沒有及時披露信息 ：要等授權才可以披露

武漢封城，全市交通癱瘓，市長周先旺形容下這個決定非常艱難：「我們認為只要有利於疾病的控制，只要有利於人類生命健全安全，馬國強(市委書記)說我們承擔甚麽責任都可以，因為關門要問責，人民群眾對我們有意見，我們革職以謝天下，只要把疫情控制好，我們都願意」。

對於有輿論批評當局在疫情爆發初期，沒有及時披露信息。他解釋是由於地方政府有制肘，希望大家理解：「傳染病有《傳染病防治法》，它必須依法披露，作為地方政府，我獲得這個信息以後，授權以後我才能披露，所以這一點在當時很多不理解。後來特別是元月20日，國務院召開常務會議，確定了這個病作為乙類傳染病，從這之後我們認為我們的工作就主動多了。」

他承認在今次事件上，處理危機能力仍有待提升，又指武漢市民配合封城措施，沒有上訪或討說法，為全國人民的健康和生命安全奉獻。

臨走之前，周先旺說是臨時決定親自來接受訪問，「如果要給分的話，80分應該有吧。」

#武漢市長
#疫情
#有線中國組

佢講嘅嘢就80fun

幫中共拉仇恨

你地死都冇撚用 全世界嘅罪人

"授權以後我才能披露"
已經披露左國家機密, RIP

屌
而家上頭口風一致話"如實申報 下面報乜上面就報乜"
即係隻獲一定係地方官咩架啦

而家自爆就革職坐幾年
唔食死貓遲下就抑鬱內疚自殺

80 out of 8000

食左誠實豆沙包

林鄭應該覺得自己都有100分，差咁少少

扣你50分

「緊急」香港人絕不能被種族清洗！罷工上街封關！

Push. 先下手為強

等睇 條仆街唔死 幾年後變xx市市長

飛去美國揾侵帝尋求庇護
爆細菌室d 料出黎啦死蠢